【獨家】傳利豐裁減香港採購部七成員工 公司回應：調整員工編制

please click

利豐（前上市編號，494）上月在小股東反對聲音下通過私有化後，目前利豐內部更面臨大重組，有利豐員工向本報爆料稱，該公司上周開始通知解散數百人的香港採購部約七成員工，並指上海及深圳亦有裁員，惟未知實際裁員規模，形容「好似想直情唔做咁」，估計集團想將業務外判內地，從而節省成本。利豐回覆本報時未有說明裁員細節，但指疫情衝擊業務而需調整員工編制。

裁員安排惹員工大怒

截至去年底，利豐全球共有16,796名員工，該名員工表示，香港負責採購員工約數百人。他續指，利豐上周開始陸續通知員工到人事部，並宣佈裁員，由於人數眾多，至今仍在進行中，而餘下未裁的員工大多為中高層。被問及解散的原因，他說公司未有詳述原因，「都係公司艱難之類」，而解僱通知書則表示由於業務快速下滑，故集團需要精簡人員。遣散安排僅依照勞工法例，效力多年的員工對此感到徬徨，認為現時市道艱難，擔心難以尋覓新工作。

他提及員工對公司遣散安排感失望和憤怒，尤其是有超過一半員工已效力20至30年，更提及「有兩個之前通知咗（被裁）要攞信，之後話暫時唔使住，因為實在炒得太多人，話留多兩個月幫手做埋啲手尾」，令涉事員工大怒，有被公司「即用即棄」之感，又指「公司唔係冇錢賺，好似過橋抽板咁」。

因為實在炒得太多人，話留多兩個月幫手做埋啲手尾」，令涉事員工大怒，有被公司「即用即棄」之感

你咪又會留多兩個月，唔通會即刻resign 早一個月走咩

放眼大灣區

估計集團想將業務外判內地，從而節省成本

佢地呢行係香港真係死路一條，就算今日唔炒，都係捱多一兩年，到時又要轉行

今時今日仲做咩蠢真係垃圾